上海市民上街舉牌聲援劉曉波 籲習近平准出國就醫

諾貝爾和平獎得主劉曉波患末期肝癌，治療他的瀋陽中國醫科大學附屬第一醫院昨通報病情指，劉病情垂危，出現腎、肝及呼吸功能衰竭等。內地「維權網」今指，上海一班市民昨（12日）第3次上街舉牌聲援劉曉波，呼籲國家主席習近平放行劉曉波出國就醫。

聲援劉曉波的上海市民手持寫有「保障劉曉波就醫自由」、「還劉曉波徹底自由」、「請習近平放行劉曉波出國就醫」、「停止迫害立即釋放劉曉波出國就醫」和「我們和劉曉波站在一起」的標語字句拍照。

「維權網」形容，在日益嚴峻的環境下，「上海部份公民勇敢地站出來為劉曉波呼籲，希望尊重他的意願，准予他出國就醫的機會」。這次為劉曉波上街舉牌的人包括徒寶霞、顏蘭英、王蘭英、丁菊英、鄭培培、萬文英、奚仁娣、孫小琴、顏秀英、王巧華、孫洪琴、劉培裕、計福清、黃瑞芬、顏桂英、魏勤、彭妙林、蘇同勇和陳建芳等。據「維權網」刊出的照片顯示，約20人參與聲援行動。

「維權網」指出，劉曉波是中國民主運動的先驅之一，是為普通民眾爭取基本政治權利的勇士，「如今這個偉大的中國人卻不得不在囚禁之中度過生命的最後歲月，這絕不僅僅是劉曉波和他的家人的不幸，也是所有受壓迫的中國人的悲哀」。

治療劉曉波的瀋陽中國醫科大學附屬第一醫院，昨午再發佈通報，指劉曉波病情「進行性加重」，腎、肝及呼吸功能衰竭，需要氣管插管機械通氣維持生命，家屬瞭解後拒絕氣管插管。劉病情垂危，醫院正在全力搶救，家屬已知情並簽字。

劉曉波友人野渡今天凌晨於在twitter發文指「沈痛！曉波現在彌留之際了」及「悲痛無以言表！！」。他其後於今早約7時半再發文指「曉波昨夜好像是挺過來了，謝天謝地」。

勇士

RIP

等被消失

連名都報晒出嚟

真心覺得係靠害

烈士

一個後生嘅都冇

後生個啲喺FB慶祝緊

支那後生洗哂腦架啦

眼神超正氣

呢啲堅係勇士 , 唔似奶支民主黨

rip

呢班人隨時係當年大鳴大放畀人陰嘅嗰班後生仔

相比班泛民縮喺香港聲援劉曉波

難道劉曉波去美國就醫得到？

真心唔明

關乜撚嘢事？
咁叻，你上去上海幫佢地寫囉，睇下你落唔落得返黎？

依家唔撚係醫唔醫到既問題
佢唔想死係大陸，咁都唔撚俾？
屌你老母閪

可能想救佢老婆同細佬走姐

其實末期去邊都冇得救
為左老婆啫

坦白啲，直頭唔應該爭取啦，係咪？

理論上佢仲服緊刑喎, 點樣自由意願法？
(判決合唔合符道德係另一件事)

係赤柱服刑既犯可唔可以講自由意願去邊就邊？

老一代多少知以前既野 不過絕大多數敢怒不敢言

利申 大陸教授同我講

佢都係想救佢老婆走

有幾難明？

香港而家都走向呢個狀態

劉霞留係中國就一定軟禁一世

烈士！

皇帝開恩呀

突然而來的正義和良心

佢地就無得保外就醫啦

講獨派
火車未行到羅湖站都已經腳軟啦

希望佢地平安

勇者

鍵國戰士（又稱講獨黑社會）情何以堪呢！
係間豬籠房鳩up屈人又一day

殺撚晒佢就岩 搞搞震

點解要走?

昂山素姬都無出走緬甸啦
我唔明佢地要走既論述係乜東東?

乜係支那國搞所謂「民運」, 最終目的係移民美國？

係咪笑死人？

佢成世人都無爭取要走
臨死先咁大意願一定是為屋企人啦

支那搞民運既最終目的, 原來係移民美國

「大愛道德高地感召共產黨論」去左邊？

劉霞又無被告, 又無病

佢最無理由離開

繼續大愛和平感召, 完成佢地偉大既民主支那使命！

正在玩命
勇士

姐所以話係香港行幾步靜坐下咁撚低成本都比人屌冇用白做
卒之屌到出黎既人越黎越少而屌人果班宜家知道勇武成本太撚高又唔撚做野
你老味齋屌唔睇歷史
要推翻一個政權往往用上百年而你覺得 20 年就攪得掂

幫劉霞出國

佢出國做乜？

佢都無理由出國, 又無被告, 又無病, 出乜撚?

on9仔
你知唔知劉霞係一直俾共產黨非法禁閉緊,搞到嚴重抑鬱
呢個根本唔係民唔民運既問題,係人唔人道既問題

開槍殺撚晒班撚樣啦

唔洗講咁廢話,露左底喇你

Respect

大陸大把人好過你d鐽國肥毒撚

有抑鬱好似係

反了反了

熱血肛門：冇用！你地鳩做

香港有30%人有不同程度抑鬱

一齊移民美國？

ON

屌你老咪你弱智就咪衝出嚟柒啦

你老母當初用紅毛泥封閪就啱，唔駛生你出嚟做五毛攪攪震

傻撚咗呀

共匪依家攪埋佢老婆家人，佢想去德國都係避免死後，老婆要留係地獄活受罪呀

痴線，個老婆俾公狗軟禁咗咁多年
臨終前想心愛嘅人同家人得到自由都唔得

呢d就真係勇武喇

唔怕死

人人都得, 係佢唔得
唔係諾貝爾和平獎咩? 緬甸軍政府比昂山素姬走, 昂山都唔走, 老公係英國CANCER死都唔走, 最終昂山咪WIN囉

一於唔走啦, 昂山又係和平獎得主, 你劉曉波又係和平獎得主
支那得主特別CHEAP?

唔好理佢喇
on9仔一名
弱智係冇得救
條友露晒底
以後好難洗底架喇

對於共產黨來說，零八憲章的內容和搞革命無分別。

乜攞諾貝爾和平獎就要全家受罪咩

昂山素姬就係全家受罪

睇下支那人及唔及得上緬甸人囉

露哂底啦
唔該收皮啦
支那狗比唔比得上關我撚事咩
但你嘈住我食花生就屌你老母臭化西

中國少數有良知既人

中國人 真係永遠都比唔上 外國人

人地外國人留係自己國家搞革命

中國人不論愛國派定反共派, 都只係想出國

咁少人？

都死咗啦